薄扶林大學討論區 (34) 香港人報仇

[集思廣益]
Q：邊度book洗牙？
A：HKU portal -> Campus Information Services -> Service Departments -> University Health Service -> UHS Web Appointment Booking -> Dental Services -> 1) Dental Examination or -> 2) Dental Examination + Hygienist Appointment

Q: 邊度搵hall g?
A: Cityu

Q:想讀書又想識朋友又想有覺好訓住唔住hall好?
A:唔好

Q:我中學冇讀XX科,係咪好蝕底?
A:大學要識自學,乖啦,咩都識就唔駛讀大學啦

Q:我想double major/minor xxx,有冇咩要求?
A:除左Quantitative finance有審查之外,其他等year2直接declare就得,建議盡量year1開始take少少second major既科

Q:點解我reg唔到COMP1117
A:因為好多人爭,多d扶阿婆過馬路啦

Q:邊個CC好grade又hea又好玩?
A:追post啦,btw個個CC都咁旬我自己唔去讀?

lm

愛情巴😘😘

有冇人知SPAN1001同KORE1001多唔多人爭?
要Pending幾耐先知得唔得?

SPAN1001 send左email求professor approve
佢話佢做唔到d咩，話係entirely depends on the school

Lm 武漢肺炎停sem
屌你老母nds唔該死埋一邊

上年add drop period kore1001 disapprove咗6-7次

pending到2046

最後有冇reg到

然後仲要好多人冇戴口罩

Lm

Sem 2有1001咩？

一聽到講普通話+無戴口罩嗰啲即刻行遠啲

幾千年前grad咗既老鬼留名
有想讀econ phd既師妹可以同我傾兩句

btw 愛情巴

有冇人讀過ccch9044
好唔好grade

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

而家美帝要求強国簽左第二階段先撤關稅
所以強国一定要被迫情況下同美帝簽協議
香港要搭順風車

另外, 所羅門聯署:

enrolment approved咗
但e learning個邊仲係pending approval
更新完都係
reg唔撚到tutor呀屌你

我add-drop period reg咗然後佢尋日disapproved咗我 我再reg 佢夜晚再disapproved有寫(class full) 個enrolment close埋 係咪點都冇啦⋯⋯

屌你老尾大學一車車nds好撚高危
咁多位小心啲

dllm龍華多nds 好撚擔心新年之後會點

根本大學發生類社區爆法嘅機會大到仆街

on9 ccch9044寫就話field trip in hk
結果就去深圳
你都on撚9 永世不踏足支那國土

究竟campus啲口罩係邊個放低

淨係見過Main Building有

Centen都有
應該係學校擺

唔係俾清潔嬸嬸用架咩

明華

咁我又唔知喎
我用返自己嗰啲

Mw係咩事 收到懷疑個案？

未ah
琴晚Add drop add 咗

有幾個全副武裝醫護

支那肺炎

新post留名
btw覺得應該即時停sem保障學生安全
特別係med camp人呀屌你個閪隔離就瑪麗咁撚高危

有冇人知engine fac 幾時出grade？

擔心明華先啦

智華都。。。

好唔好grade就唔知 不過要三月返深圳field trip
不過睇個勢最後一係轉地點 一係取消
繼續咁搞分分鐘停課都有份

屌 reg 咗先知返深圳

有冇人知CHIN1311 introduction to translation 係咪淨係收year 1 students?

更新一下
我尋日reg KORE1001嘅2H class，今晚approved左
大前晚reg嘅SPAN1001都依家都仲pending緊

KORE1001嘅professor話approve與否係system決定，而個system係先到先得，既然係咁，點解要pending咁耐

咁我即係可以收皮啦⋯⋯

有啊
SIS Add/Drop "Search by Requirements"入面
每個course都有"When"嘅column
唔好畀佢fake左
撳入個course到就睇到今個sem究竟有冇timeslot

cc個page真係寫住去local cultural site or exhibition
宜家我都唔知應該點做
伏到

已drop
唔想搏
垃撚圾

真係有，而家先知
我之前都試過sd email求佢，佢地都係咁答，跟住過咗一個禮拜就approve咗
我經驗係如果滿人佢哋會approve year 1先

聽日唔撚返啦屌
個nds開咗學成個禮拜
佢同佢個堂嘅同學肯撚定周圍都行過哂
根本成個港大校園都極唔安全
你諗下咁多nds 點止得一個中招
快啲聯署要求校方停學啦

真係唔會返
搵命搏咩

聽日仲book左睇醫生 飛機算

Yes

提早過年

琴日上堂成個班房戴晒口罩
除咗nds

聽日唔撚返啦屌
命仔要緊

Summer sem可以計返個gpa出黎

Swire 啱啱有保護衣入咗去

how

FCed?

shenzhen = local ?
果然係xgu

又嚟

親眼見到

我的媽啊，好撚驚

Important message from Professor Y.C. Richard Wong, Provost and Acting Executive Vice-President

Dear students and staff,

In light of the outbreak of Novel Coronavirus Infection in Mainland China and to ensure the health and safety of University members are accorded the highest priority, all outbound exchange programmes to the Mainland will be suspended until further notice. The Admissions and Academic Liaison Section (AAL) of the Registry will contact the students and Faculties concerned to discuss the possible alternative arrangements as necessary. In respect of Faculty-initiated exchange programmes to the Mainland, Deans will reach out to the affected students and work out alternative plans with them.

Professor Y.C. Richard Wong

條友話自己只係咳 冇發燒
dklm啦

屌 仲返唔返hall好
利申 唔係swire

Add求其一個summer sem course
然後click入view my grades睇summer sem grade
Total grade points / Units taken toward gpa就係今個sem個grade

唔得 係咪因爲我未出grade

有**就出咗grade
可能唔係嗰個faculty都可以咁睇到

我係art fac

快手停課啦屌 唔想俾班支狗傳染
最好就儲埋民怨爆埋政府

Hku肯定最遲

錢就識收我屌你老味

張翔我屌你老母

請問遲交學費會點
聽講exam 前交就ok?

等下啦
XGU啲效率不嬲都咁上下
除咗收錢嗰陣

又黎pass/fail就好，三個cc可以hea讀

cc不嬲都hea讀

Lm
Xgu收錢嚟講效率一定最高

出了

2248 港大宣布將延遲至2月17日復課。有關考試、網上教學和補課的詳細安排會在稍後公布。

張翔醒了
感謝聯署手足

叫班保安逐個 check 班nds咩底、填咗表實有用過而家咁無所事事

支那狗攬炒勁過香港人啦，食粒退燒藥就算，填左等於冇填

其實我真係唔明填申報表嘅作用係咩
有心入境嘅 會唔會咁傻鳩寫自己發燒

叫佢地填超額煙酒税都唔會啦，何況係會被遣返既傳染病

退錢未

遲多過一個月會罰款

其實難啲有得退

而家唔係suspension period 咩

停左課只係將校園爆發轉做社區爆發
支狗好快翻hall

冇左堂有冇得補返

online lectures 都未必有
實體99%冇得補

final只考introduction既日子到了

掉條youtube片畀你
(心諗：我自己唔識搵？)

有冇人讀過 stat 2604 同iimt 2641??

prof: 大學要自學㗎嘛
上網教完都要考
(設計對白)

前身2603爛龜

其實有冇可能17號之後都轉online

轉online可唔可以開多幾個位
reg唔到major course

屌你老母
一轉online teaching就upload ppt當教咗
我都做到professor啦

我有prof真係錄音錄左兩個鐘

>
Important message from President’s office

Dear staff and students,

If you are returning to Hong Kong from anywhere in Mainland China (not only Hubei Province), the University requests that you fill out an e-health screening form that will be sent to you in a separate email, and that you self-quarantine yourself by staying at, and working from, home for 14 days after your return to Hong Kong and before you come back to the campus. The main purpose of this is to ensure the safety of members of our university community and that of Hong Kong as a whole.

The University is making arrangement and exploring various possible options to assist those students requiring self-quarantine but have difficulties with their current accommodation arrangements in halls of residence.

Regarding teaching and learning arrangement, the add/drop period for courses of undergraduate programmes will be extended to February 21. Other aspects of teaching and learning measures, such as online teaching arrangements, would be announced in due course.
<
Security快啲幫班友自我隔離啦

有冇人讀過envs1301
利申sci垃圾

班食蕉淨係識恰鳩你啲香港學生架咋嘛

搵左幾個hall做隔離層啦

爛grade

巴打都有讀Env sci？

伏伏地 exam頗難 不過field trip幾好玩

多謝巴打

真 小伏

Yes 前年讀
如果今個sem online exam嘅話仲有得諗嘅

出嚟係咪乞好驚冇人請。識人跳槽去咗讀earth system science

我都差d唔記得原來有呢個major
不過認真既建議係你可以讀geology/earth science搭biochem/bio minor
因為呢堆科相對比較嚴謹，之後會比較百搭，environmental science比較近吹水科
另外geology仲可以攞牌

多謝師兄教路，不過我一直都想double major讀埋soc sci，因為中學開始就好鐘意geog，所以入到嚟薄大想讀返啲geog related嘅field，而家諗緊trans唔trans earth system science好

利申而家喺envs

其實中學geog比較近environmental+geology+earth science+industrial engineering
industrial engineering包含比較多technical side of transportation，city planning同logistics
如果你唔怕數既話，我會推薦你minor industrial engineering
反而大學geog係只focus social aspect，可能未必能凸顯你理科人既優勢
不過如果你係想物理魔法雙修就讀啦

我數學好差所以不了而家就係唔知揀envs定earth science好

earth system好多數計，你當係physics/chemistry in earth context

咁唔trans了聽你咁講我實爛grade

ENVS唔洗咁多Sci底都讀得掂
Earth system Science就Phy+Maths

諗住做學術
但出嚟做嘢都唔算好乞食嘅

巴打諗住讀上去？我想做ngo個啲

KongU Geog under socsci fac 咁自然會偏social啲嘅

Important message from University Health Service

Special Arrangement for the University Health Service (UHS)
from 29 January 2020 to 2 February 2020

Further to today’s announcement made to all staff from the Task Force on Infectious Diseases titled “Special Work Arrangements after Chinese New Year Holidays”, we would like to provide further details about the operation of the UHS during 29 January 2020 to 2 February 2020.

The UHS will maintain operation during this period. However, in order to reduce the risk of the spread of the Novel Coronavirus Infection (2019-nCoV), some previously scheduled non-urgent appointments will be postponed. Patients with non-urgent appointments during this period are also advised to call the respective UHS clinics to reschedule their appointments to a later date. At the same time, the UHS will redeploy resources to dedicate fully to handle consultations and associated care related to the 2019-nCoV threat. It will respond to requests and referrals from the campus residential community of students and visitors, especially those returning from affected areas.

For 2019-nCoV matters, please contact the UHS at 39172514

For appointment matters, please contact the following:
Medical appointments 2549 4686
Dental appointments 2859 2511, 2859 2512
Physiotherapy appointments 3917 2509

Thank you.

University Health Service
28 January 2020

Dear Colleagues, In light of the latest developments of the novel coronavirus, the University has decided to implement special work arrangements after the Chinese New Year holidays (starting from January 29). University offices will be closed to students, staff and the public until February 2, 2020. Heads of relevant departments will arrange for core staff to work on campus as needed to provide emergency and essential services. Other staff members shall work from home and are not required to return to the offices during this period. Heads of Departments will communicate with their staff members separately. During the period from January 29 to February 2, 2020, the Library, Learning Commons, University Health Service (UHS) clinics and sports facilities under the Centre for Sports and Exercise will be closed. On-campus catering will continue on a reduced basis, for which separate announcement will be made. The UHS will continue to support the University on matters related to the novel coronavirus. Students and staff with questions on novel coronavirus infection may contact the UHS at 3917-2514 during office hours. The University will continue to monitor and assess the situation, and keep the University community posted. Task Force on Infectious Diseases

有 我有一科已經講晒成個sem嘅 online上堂時間

有冇sem 讀緊caes 1000 巴打，係咪得我嗰班online teaching 要開facecam

呢度

仲未收到任何course有關online teaching嘅arrangement

利申 FOSS學生

笑撚死

巴打諗住點？

咩 fac? 一齊屌9佢

有得揀咩頂硬上lor

Facecam 好撚尷喎

戴口罩咪得
Btw巴打係咪有讀easc1401？之前睇你開po問earth sci同envs嘢
利申：Earth Sci環境撚交流下

我都係

喺屋企戴口罩好哂
oh 1401 Blue Planet我上嗰sem讀咗了，今個sem試緊數科，不過唔排除今年走返去major Geology

我今個sem讀1020 climate science ,聽人講靚grade

1020 係咩嚟 Free Electives?

係

想reg 1401做free elective巴打點睇

1401學嘅嘢Okay
但Assessment伏，爛grade

一個字 唔好
1401 唔靚grade
又多嘢背考試又難
sem尾要交一堆essay仲有field book
寧願你reg1402 讀下石都輕鬆B range

Department Consent Required to Drop from Class, Drop Not Processed. Consent is needed to drop from the class. The drop transaction was not processed.
咁樣係咪即係要等fac 個邊先有得DROP

痴撚線field book要sketching，跟本係蝦畫畫差嘅人，影相再加annotations好好多囉

1401好多嘢背，份note根本係power paragraph嚟，啲排版仲要係藍底白字睇到盲，final就考essay為主

唔好，啲assignment 好煩又難
爛grade course

btw geology好讀啲定Earth System好讀啲。姐係多唔多數計同啲grade派成點

如果你自己鍾意石頭嗰類 就geology會好啲
Earth sci 一定會多啲數計 尤其有科easc 2401真係好難最好有 bio/Chem底 (佢係complusory 一定要讀

geology都要讀2401喎
石頭要sketching不了btw巴打讀咩

Oh 避唔到了
我都覺得麻煩讀1401去完field trip仲要整field book，畫死人
Earth sci

6901 ess？定係minor

6901 ess 你決定好讀咩未？

未應該係ess， geo同envs之間揀一個
不過都係乞

一次過睇晒個syllabus 同要讀啲咩course，你應該就會好快決定到

一齊

巴打yr幾

唔自爆咁多啦我估你應該係yr1 ?

係,唔好起我底

冇咁易
揀major加油啦

唔該曬樓上巴打
大家仲有冇輕鬆elective推介

有冇人未交學費？

我 會點

好似話有一個月期限，過咗罰錢

轉哂online仲好意思催人交學費

我都未交 都唔知交唔交好
利: 未試過遲交

未催佢退sem1錢已經算係咁
唔交住，睇定啲

搞錯呀 唯有讀 GEOG啦 似乎得地理永遠 Approved

我20號add左一科geog 都係岩先5點幾先approved

試下 geog
唔使 field trip 同 group project 就得
聽講 FBE 啲1字頭都多人Reg
除咗 Econ micro 聽講爛 grade

利申 sem 1 讀咗2個 geog course 做 free electives 一個 A 一個 A-

WTF 連 Geog 都咁慢反應

今個sem讀geog1016,聽聞原本個prof過咗身，而家換人頂住先

轉左個major佢 reg到再轉返啦
利申 試過

過左身嗰個係吳祖南教授
搵左個新prof頂哂佢今個sem啲course

唔知hku幾時宣布繼續停課呢

應該差唔多啦停到3月2

我啲學費molamola
Btw我地已經出左email講咗delay？

學費
未啊

新嘅係大劣教授連續2個courses都要對住佢

再之前係另一個教授
嗰時a range 差唔多60%

而家呢咁係咪己成爛grade course

新prof唔清楚
我17年讀係一份essay+MC exam
份essay仲要年年一樣topic
出gpa前有email講每個grade有幾多%學生攞
所以個個都話geog1016靚
不過已成歷史了

反正無野做
不如提早要求放gpa

thx巴打

有冇人交咗學費？

我年廿八交咗，到宜家Portal都仲未顯示我交到⋯⋯

（我都想退。。。）

未交

Source?

HKU app講，email好似未出

竟然app快過email
通常app慢email一個鐘

咁我寧願online teaching

而家又話可能追加evening/weekend class，又想要延長sem 2，咁麻煩

最斃可能冇reading week
屌我五日有四日有嘢做

mass email話2月17至3月2 no formal teaching and learning叫我地self study
連online learning都冇佢係咪要退學費

交學費唔係等finance嗰邊send email 叫你入數咩？ 點解我咩都收唔到

+1

仆街岩岩交左先睇到佢出notice

會唔會成個sem冇見過lecturer/tutor就完左

唔好呀我reading week唔喺香港喎

屌我真係有個course week 1冇堂

cancel機票啦

Email 到～

唔好話我烏鴉口
係咪真係三月復到課都成問題
個仆街正苦關又唔撚封

結果19/20學年返得兩個半月

俾人屌到 onlind teaching 都冇就應該退埋上個學期學費

“
Building on the week of face-to-face classes conducted in the week before Chinese New Year,
“
佢冇考慮到

認真
希望呢度個個到時都仲有命返
依家真係好似日日等俾港共攬炒咁
殺到埋身仲喺度日日敷衍你班香港人

特別係med fac學生真係好慘
dean咁撚柒鳩隔離又瑪麗

Quit lor 7頭

講下姐又唔洗起哂鋼咁嘅清

點解唔過埋reading week先復課呢.....

買哂機票先話用reading week

估計今個sem只考intro

屌final year唔想defer呀

股神

有冇人交左學費但未出單

sem2會唔會又計pass fail

大家呢幾日真係要小心
尤其唔好去智華
之前太多大陸人 分分鐘你個位畀武漢人坐過

仲返學校?睇下我地學校個international index就知個risk幾大

正常都唔會返嘅的確 順手提下啫
驚你地班友好學到摺智華

毒撚既優勢黎啦

係就好

輕輕一推 估唔到有咁多本土course

啱 真係要返HKU 就去Oval, common core lounge 啦

呢幾日咩都閂晒

PG幫拖

連hku站都唔敢去

咩都冇教過，全部note都仲停留在intro階段今鋪可能要睇reading當溫書

得scnc1111有online lesson冇讀m2唔撚識吖屌

有無借non-mean嘅同學仔係到？
政府係未無過到數比KongU?

哥哥教你，五隻口罩一粒鐘

其實有冇得去信投訴 唔好用zoom meeting嚟做online learning
Tutorial 同lecture全部用哂Panopto同拍片咪算囉
我都唔明去到呢啲緊急時期 仲要人Take attendance 坐定定喺屋企 捕住個meeting幾時開 屌唔洗搶口罩咩
zoom meeting又要人開cam
除咗尷尬之餘 唔係每個人屋企都靜同有咁大個空間可以上live lesson
一陣上堂製造到噪音同見到哂人哋屋企裏面真係尷撚到仆街
最撚麻煩嘅係唔係全部course都用呢個濕鳩zoom meeting，亂撚到仆街
而家仲要上到17號之後又唔撚上 留返幾個禮拜嚟做self study
屌你老母香港大學 啲policy真係亂鳩咁嚟

建議平時用video 可以不斷loop 唔明睇到明 同埋professor啲flow可以順啲好啲
當有嘢問professor可以用zoom問佢

sor 其實我都係怕尷姐

23號交咗但仲未有

CAES1000真係On9，點解要我開cam

我都好撚憎

你個名

有冇人reg到ENGG1300-2D可以讓個位比我啊? 因為ENGG1300-2C撞時間，ENGG1300-2D又冇哂位。Thanks

Secret個po啲comment幾好笑，點解真係有一大班人覺得班NDS係酒店被隔離，就一定一定一定唔會落到街

傳送門: [url]

#4301

隔離暴大整咗200L酒精搓手液分俾師生
我地連學費單都未收到

我5個course啲onine teaching arrangement都未收到

頭先睇左moodle
有個course聽日有堂既up左ppt就算
email同片都冇個
不過我諗都好過啲好L尷既zoom要開face cam既

我嗰啲連moodle都冇update

屌你老母caes死都要用zoom，拍條片我之後睇返唔撚得嘅

我都覺得拍片好啲 可以飛黎睇 又可以重睇

Same
班prof應該未冬眠完

我覺得都叫合理因為就算冇wars我地都係放到2月4號，咁而家佢唔update其實都冇得屌，道理係佢到

係咪明日出 gpa?

睇你個faculty
好似大多數都係再下個禮拜

今日開學
本來今日堂個professor又唔出聲話點樣online learning
一封 email都無
咩玩法呀

我估去到下堂先有聲氣
好似話6號先開始 online teaching

想知 buddhism 悶唔悶，workload 重唔重

CCHU 9032連tutor都未有得reg

caes 1000上撚完zoom meeting
尷尬到仆街
個professor問問題冇人答
跟住仲要分group discussion
冇人講嘢 我咪格硬講囉
屌 啲人又唔應我
之後答問題都好返啲
唔知邊條仆街屋企又係到鑽牆
又唔mute咪
仲有個唔知係咪巴打
帶住個V煞面具
笑到我

係咪會見到人地屋企

上個sem上左caes

會唔會有囡囡著睡衣性感裝扮

係
俾人見到哂我間房有幾細

啲囡囡冇化妝即刻現哂形
有啲直情影住個天花板

影天花板識玩
係咪勁樣衰

我都唔記得我有啲咁嘅同學
真係唔認得

我地上sem 同major一批咁上
你地一樣？

吓唔係自己reg㗎咩
屌等陣要上

Nursing jj pre-reg

wow nursing

你收嗲啦 你咪又係

上完另外一個tutorial 嘅zoom meeting
成堂係到self-introduction
跟住個大陸tutor講嘢尷到
不過都好過Caes 唔洗開cam
仲有EE嘅同學仔啲英文

有zoom meeting個d係email講定點???我一封email都冇收過

hea 住上 tutorial

清有無讀過2017

呢科唔錯個lecturer都幾猛料下

有冇人出左grade?
因為我已經

坐響電腦前瘋狂F5緊

收工時間5-6點先出grade

上年都係咁

拖grade真係垃圾，一車人等緊apply野架嘛

唔係email咗話6pm咩

果斷dropped

大佬係咪有時差
兩點半鐘先嚟封email話聽朝有zoom class

過咗 office hour 唔好理佢

moodle mail真係好撚伏
final派password過左兩個鐘moodle先send email黎，好彩有mon住moodle

你好

香港學生好撚怕醜，真係惡性循環
英文真係越講會越好，唔駛怕
見人講得唔好都唔好笑人
我入U個陣DSE英文得4 (oral 3)，講野一舊舊
但因為毒撚臉皮夠厚，上堂唔怕講，Reading同功課又認真對得多，真係會有進步
而家IELTS 7.5

佢真係兩點半鐘先make announcement。。。
唔關moodle事。。。

我個邊得我一條仔
好撚kam
得我一個戴面具9up
冇人講嘢咁滯

我等陣都要上諗住蒙面

相認
我成堂冇講過野因為完全唔知做緊乜
頭半個鐘一句都聽唔到

紅字巴打
係咪Thomas

絲打好靚女

sor 原來又係紅字巴打 不過一樣靚仔

想問學費唔小心交多咗錢，啲錢會留返喺個ac到？

人地其他學校ielts夠分有refund咁hku有冇
冇得退學費拎返ielts兩千蚊都好

絲打係邊組
係咪有個女Nds化到勁厚妝嗰組
仲有個男仔成個nds咁

V煞面具巴打？

is

巴打差啲笑到我仆街

Group discussion啲女仔全部喺度笑
大家都好怕羞 唔夠膽講嘢

係呀

個nds 個景係陽光與海灘
想點
仲有海風吹過 啲頭髮喺度郁

你咪好囉 我嗰邊啲女仔嘢都唔講
得我同個Nds係到鳩up
巴打咪趁機識啲女仔

星期四見

佢好似係返咗學校上
後面個背景似KKleung

原來effect 嚟

巴打咁靚仔又有女
點夠你玩啊

你唔係以為係真嘛

sor

諗起武漢大逃亡

ching
我想問吓係咪冇計到attendance

你個組多唔多靚女

有個女仔幾得意

阿！！！！
點解我要上個sem上

好多呀全部都係

可以點睇個course嘅細分

可唔可以cap圖比我 想識可愛囡囡
可能你都係呢

出咗gpa

science 偷跑

係咪好想識我呀

有粒A+
不過個sem都係被仆街CC拉落3.5

咁似KK leung個d垃雜房既

屌你老母

識哂都得A-，hku高手真多

有科明明個答案可以open book抄住做都得B，奇撚怪

好彩讀哂cc

咩科

其實可以send比instructor先，話你覺得個grade怪，可唔可以double check下個總分，有冇計漏野，如果總分冇加錯要check細分就要填formal既form比faculty

試過俾佢當冇到

pass fail 真係一大德政

點解我仲未出grade?

訓過籠 abs咗

有冇人chem 1042 A+
我岩八成幾九成都係得A-
A+要95up？

用zoom 係咪會show哂全部人個cam?
有個geog course成幾十人要點用？

啲curve會唔會太高

今年bsc yr1 拎咩gpa多
識好多人過三

engine幾時release

屌我同你一樣tutor##ln

之前幾年average唔過3
但今個sem有得p/f 普遍gpa都過咗啦

我岩岩好3 係咪墊底

暫時識既人冇一個低過3

肯温書好難唔過3

Appeal都只係睇下有冇加減/輸入錯誤
唔會重改的
自己諗

summer sem 睇grade大法同release嗰個一唔一樣

你又話你medic
利申stalk開你

Engine 等緊出成績

大家一齊拎 2nd up 咪幾好
GPA 唔洗睇得咁重

知唔知幾時出

我都想知

我睇唔到

係咪未入曬分
我Education果邊都等緊...
有一科仲未有**

zoom上堂真係好撚搞笑

有哂**都無得睇

係我問題定係咩?
Panopto啲lecture video播幾秒又lag幾秒
兩個幾鐘又Down唔到

load勁耐都load唔到

同問

呢個可能係anti virus問題
Btw播到都係lag

有冇人識開聯署
我相信有九成人都極度唔鍾意zoom meeting
想開個聯署要求校方由week 3起將zoom meeting 全部轉為video and live learning，以及取消take attendance嘅做法
理由一:
zoom meeting令到學生無法投入於課堂，上課氣氛十分尷尬，令到老師教學節奏減慢
例子: 同學在開cam或mic後感到極不自在，老師問問題後經常dead air，而老師亦不習慣如此教學模式。
理由二:
zoom meeting沒有錄影，同學無法重溫上堂嘅內容。當有lag或斷線嘅情況，同學需要要求老師重複內容，或直接miss咗。
理由三:
同學家中並沒有合適嘅環境以及設備上堂。受新型冠狀病毒的影響，同學大部分時間都在家中上課，但部份同學家中過於嘈吵，或有工程進行中，都大大影響上課時嘅進度。
理由四：
現在社會環境惡劣，因同學們有機會外出購買生活用品，例如口罩，廁紙等，未必不能夠在特定準時上課，再者online learning嘅目的在於flexible，因此校方應取消Take attendance嘅做法。
取代方案:
一、將zoom meeting改為live learning or video learning，讓同學能夠重溫課堂內容。
二、將zoom meeting改為不開cam，不開mic嘅形式，並要求老師錄製課堂內容。
三、取消Take attendance嘅分數，例如將10%平分於其他計分項目，或直接以90%作為總分

以上係聯署嘅重點
有冇大佬英文夠好，有識開聯署嘅可以幫手開開。又或者翻譯做英文俾我哋做投訴信寄俾office又得。
唔想再用濕尻zoom meeting

Good idea

停課大家有咩做

大家都咁鍾意上zoom meeting

我前幾日返main camp
第一次感受到校園既清靜
Starbucks隔離依然做緊工程

係My Course History ,sort grade row 大法估grade仲得唔得

原本兩個鐘既lecture得返15分鐘video，仲衰過coursera

Objection to Zoom Meeting and Taking Attendance For Online Learning- A Complaint Letter to the University of Hong Kong 致香港大學的投訴信 : 反對使用Zoom Meeting 以及課堂點名的做法
個petition 寫好咗了 小弟 D英文唔係幾好 有咩要改就即刻同我講
同埋知唔知簽完之後要點做
點樣send俾hku

jmg咁都要聯署

話就話聯署
其實都係Google Form
記得上次pass fail都係咁做

校方會理咩
直接同prof表達意見會唔會好啲
我有啲course都唔係用zoom
我相信校方冇強制要求prof用啲咩形式 亦都唔會咁做 最多只會建議

直接同professor講會理咩，仲要係個professor主動話要開cam，我覺得係policy出問題囉
唔理我就算囉
大家咪繼續用zoom meeting

我自己問左 個prof聽日會錄佢個zoom meeting俾我 你都可以試下

其實我唔係純粹要個video
係唔想開cam同開mic個樣式上堂
不過要佢錄定都好嘅

支持巴打

被我轟炸完個email之後
好似有啲進展

出龜啦

派ed

ENGG1350 C+

有無ching知F咗一科會點 可唔可以今個sem reg返？

如果今個sem有嗰一科嘅就可以今個sem retake

重有冇fac未出？

Law

nursing連sem 1 exam都未考

art
明明art最早考完試 出grade就遲到乜咁

多謝告知，冇追開，Engine係咪終於叫早返次/冇遲大到

一月已經出曬星星
到二月都冇grade

其實除左nursing仲有冇人未exam

Med

考完成個半月出grade 都cls

最靚grade係CC

有無人試過成功appeal?? Need advice... Thanks

放棄啦

me also sent email to ian holiday to endorse you

ian.holliday@hku.hk
If possible HKU jjs please write a simple email to support OP’s idea

Template plz

thx bro

Objection to Zoom Meeting and Taking Attendance For Online Learning- A Complaint Letter to the University of Hong Kong 致香港大學的投訴信 : 反對使用Zoom Meeting 以及課堂點名的做法
Dear HKU,

We are writing to complain about the use of Zoom Meeting for online learning and the section of taking attendance during online learning in Zoom Meeting. We now request the University of Hong Kong for turning all zoom meeting lesson into video and live learning and cancel out the taking attendance section.

Reason One:
When students are having live lesson on Zoom Meeting and turn on their mic and camera, they feel so embarrassed and uncomfortable. It makes them unable to enjoy and focus on the lesson. Also, it may slow down the teaching efficiency of professors and tutors. For example, there are always some "dead air" after the questions asked by teachers.

Reason Two:
There are no recordings and videos after the lesson. When the internet disconnects, students may easily miss out some important information from teachers. Students also cannot revise the content of the lectures and tutorial.

Reason Three:
Because of the impacts of Novel coronavirus, students usually have the meeting at home. However, most of them usually do not have a suitable learning environment and equipment. For example, some may be under a noisy environment.

Reason Four:
The aim of online learning is to allow students to follow up the missing lectures and tutorials. Being flexible is extremely essential. However, under nowadays society's condition, students sometimes have to go outside to buy some necessities such as surgical masks and toilet papers. They may not able to follow the original time session having the lesson online. Therefore, the university should cancel out the attendance taking section.

Alternative 1:
To turn all zoom meeting sections into live learning or video learning, including Panopto. It allows students to revise the lectures and tutorials.

Alternative 2:
To make sure all zoom meeting do not require students to turn on their camera and microphones and require teachers to record the lesson.

Alternative 3:

To cancel out the section of taking attendance.

We hope that the University of Hong Kong will accept our suggestion and understand our concern.
Best Regards,
HKU Students,Staff and Alumni members

Disclaimer: This open letter does not represent the stance of the University and other HKU students, alumni, and staff who have not signed this letter.
--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
致香港大學:

我們為一眾香港大學之香港大學學生, 現就香港大學於2月3日起使用的Zoom Meeting 程式以及做法作出強烈的不滿和反對，現正聯署要求校方由week 3起將zoom meeting 全部轉為video and live learning，以及取消take attendance嘅做法。
理由一:
zoom meeting令到學生無法投入於課堂，上課氣氛十分尷尬，令到老師教學節奏減慢
例子: 同學在開cam或mic後感到極不自在，老師問問題後經常dead air，而老師亦不習慣如此教學模式。
理由二:
zoom meeting沒有錄影，同學無法重溫上堂嘅內容。當有lag或斷線嘅情況，同學需要要求老師重複內容，或直接miss咗。
理由三:
同學家中並沒有合適嘅環境以及設備上堂。受新型冠狀病毒的影響，同學大部分時間都在家中上課，但部份同學家中過於嘈吵，或有工程進行中，都大大影響上課時嘅進度。
理由四：
現在社會環境惡劣，因同學們有機會外出購買生活用品，例如口罩，廁紙等，未必不能夠在特定準時上課，再者online learning嘅目的在於flexible，因此校方應取消Take attendance嘅做法。
取代方案:
一、將所有zoom meeting改為live learning or video learning(包括使用Panopto)，讓同學能夠重溫課堂內容。
二、將zoom meeting改為不開cam，不開mic嘅形式，並要求老師錄製課堂內容。
三、取消Take attendance嘅分數，例如將10%平分於其他計分項目，或直接以90%作為總分

請求校方務必採納同學們嘅意見，我們為求的只是提升同學的學習效率以及改善網上學習的質素。

一眾香港大學學生、教職員及畢業生

*此聲明不代表香港大學校方及沒有參與聯署的香港大學學生、校友及職員之立場。

Why ? 好唔咁心

my ver:

Dear Prof. Holiday,

I totally understand that in view of the current situation, the university has no choice by to conduct lessons via ZOOM. However, ZOOM is not a suitable medium for teaching and learning.

ZOOM allows students and teachers to meet online and interact with each other. Yet, it has 2 major weaknesses that greatly hinder its effectiveness.

1. There is no recording available for students to review and revise the lessons on ZOOM.

2. ZOOM is often unstable as most teachers require students to open the face camera, causing delays or disruption of visual/ audio connection. As there is no recordings, students would often find it hard to catch up once he/ she is disconnected on ZOOM accidentally.

My suggestion would be that for all lectures and tutorial to conduct via Panopto instead of ZOOM, such that it could cater the needs of students to revise the lessons.

Thank you.

Regards,
<NAME>
<Degree + Yr +UID>

前排停課個個都話考埋xx就完sem
Nursing心諗開sem都未完sem1

唔係講笑，我欣賞粵語入文

又唔俾online exam 話HA會唔發牌 onjj
我個fd poly nursing都online exam啦

成個faculty都係女人當道 做咩都麻鳩煩過人

sosci

可能sem 2完都仲未完sem 1宜家都仲係乜消息都冇
成班中年女人 on99咁 冇準備backup plan

In gy i trust

出gpa未呀art fac

未

利申同fac

未放o既應該全部聽日放

屌 我都係，lag撚到

好嘢嚟？

點畢業

The Online University of Hong Kong
OUHK

點畢業呀

online learning至3月尾

快啲出exam timetable la diu

更加唔會咁快

想知 University Gone Commission 各大同真開大比做得點

點解其他U直接終止sem, HKU仲on99 online learning?

你想暑sem繼續？

邊間U完sem啊
唔係間間都online learning 咩

退學費啦dklm

懷疑港大用香港學生學費支付大陸人隔離費用

有冇人知cgpa2.98 R唔R到HKUWW exchange scholarship?

呢個真係離譜

有無人上唔到Moodle?
諗緊會唔會係因為未交學費俾學校封我account

我都上唔到呀

有啲uni得，但就冇scholarship sponsor

唔關事 我都上唔到 好似server問題

zoom尷撚到傻

我尋日通知咗 ITS 而家應該搞掂啦

我比較鍾意打字喺 chat 道

FYP都pf 係唔係咁撻皮呀

有咩問題

依加係話幾時轉番學校上堂？

30/3

做唔倒lab work啊

caes 個zoom meeting 其實計唔計attendance 我見個profeesor 好似冇理到咁
今朝堂10：30起唔到身 直接skip咗

full attendance 咩
之前我記得係80% attendance

仆街
咁我走咗兩堂咪食得
點算

現場考唔考到都成問題

八大變曬 OU
鯨大原來行得太前

應該唔會因為疫情而defer掛

想問C-有冇得apply retake???

食C la

唉

有講過？ 你caes咩

雖然情人節過咗
不過都祝大家情人節快樂

唔好意思fm想問少少嘢
Dean list係計年定sem?
有咩requirement
同埋major/minor係yr2先declare?
Thanks all

年計架 requirement就要睇咩fac
上fac網應該會搵到 冇就打電話問啦

唔該哂巴打
年計好似難啲 要爆兩個sem咁

其實唔難
不過你記得睇清楚要幾多letter grading先符合

online teaching真係好撚濕鳩
啲schedule係撚咁轉
news anouncement又有陣時冇email
啱啱先知自己miss咗個tutorial

真寧願佢全部片 assessment 轉哂assignment quiz test exam仲好
有d course on9到仲要keep presentation

我有科 CC 要自己拍YouTube片
想問你哋個 course 有冇講明 online presentation 嘅形式？
仲堅持 offline 就開course 名啦
等呢道巴絲研究下點搞

“
Late drop

We understand that the current online learning experience, while good for some students, is not positive for everyone. We’re therefore offering UG and TPG students the opportunity to late drop any of their Semester 2 courses at any point until 11:59pm on Thursday, April 30. Please note that at present we’re not planning to offer students a pass/fail option for letter-grade courses. This is mainly because we have a system of GPA calculation and honours classification that relies on a solid base of data. If we switch too many courses to pass/fail, that base will start to erode. Provided we’re able to return to campus teaching on March 30, as scheduled, we’ll stick with letter grading for this semester.
“

Uh huh....

“
From
Vice President (Teaching and Learning)
hcm00101@hku.hk

Cc
mail.service@intranet.hku.hk

Date
19 Feb 2020 15:__

Important message from Vice President (Teaching and Learning)

Dear students

Just a few updates about online T&L at HKU.

Add/drop

First, a reminder. We extended the add/drop period to 4:00pm on Friday, February 21. So the window remains open only for a couple more days.

Late drop

We understand that the current online learning experience, while good for some students, is not positive for everyone. We’re therefore offering UG and TPG students the opportunity to late drop any of their Semester 2 courses at any point until 11:59pm on Thursday, April 30. Please note that at present we’re not planning to offer students a pass/fail option for letter-grade courses. This is mainly because we have a system of GPA calculation and honours classification that relies on a solid base of data. If we switch too many courses to pass/fail, that base will start to erode. Provided we’re able to return to campus teaching on March 30, as scheduled, we’ll stick with letter grading for this semester.

Feedback

We’re eager to learn about your experience with online learning to improve our courses. We’ve therefore created a webpage for anonymous feedback: While we’ll read all the submissions from students, we won’t respond as we’re not requesting student identities and contact details. If you’d like to receive a response from us, you can send an email to hcm00101@hku.hk.

Engage!

Online learning is very different from campus teaching, but it does still provide students with multiple opportunities to engage with their courses. Please do participate as fully as possible in interactive classes. As you know, there are many ways to do that on platforms such as Zoom. Please do also keep in touch with your course teachers and academic advisers through any of the platforms they use. Teachers and advisers are happy to connect virtually with students.

Best wishes, Ian

Professor Ian Holliday

Vice-President (Teaching and Learning)

The University of Hong Kong
“
好似冇人話一定要 individual response 喎

做gp project有人臨deadline late drop就含得撚

利：要做gp project

我試過做drop out個個

有冇人知ROA既準則係咩? 同一個program有人有有人冇 (大家都過3)

屌 咁都冇p/f

有科話3月先開始online 咁都冇pf

啲嘢都唔同晒 甚至有啲科online learning都冇

咁有信心三月尾復到課

想問點解呢個po啲人咁中意俾負皮

有冇人online learning咁耐moodle都未開過嚟睇

Same
online learning= deadline learning

add drop到21號都冇撚用
啱啱入moodle睇下有冇其他CC揀
發現人地教到一半 計分既task都做咗一兩個
點撚樣add呀亂撚過上個sem咁多都冇PF

Exchange去唔到台大⋯⋯

唔夠分定疫情問題

過3都唔得:(

今年屈grade情況嚴重
online exam個堆

屌 上唔到Moodle 做乜鳩

上個sem好似唔覺有人低過3.5

屌一有嘢reg就死

上個星期Moodle已經有一日係咁, 無啦啦幾粒鐘上唔到。累到我遲交左份細assignment之後個professor 話係late submission唔收心諗其實而家仲add drop梗，你本身咁早開始比計分嘅功課都唔岩囉之後我馬上drop左佢個科

Moodle係由琴晚三點已經上唔到。我比咁多學費換黎呢個質素嘅online learning

Update :moodle用得番

終於

唔屌個system 唔會好

屌 最尾嗰日先disapproved

［又贏］李嘉誠投資視像會議軟件Zoom 股價創新高 兩個多月升50%

你今日zoom咗未?

下個post使唔使寫明唔好上嚟問功課

我反對
有冇人可以畀初步意思同反對理由
我可以draft信

點解，問咪問，唔答咪唔答，討論區你鍾意po功課定J圖都得

有冇人搞pass/fail petition?

我想問點樣late drop

屌 Nursing連sem 1 exam都未考 好多間SAO嘅exchange都冇得報

講到明唔會喎

林奠6月夠講到明唔會撤回啦

at present we are not planning...

但係有啲人exchange+上個sem都冇letter grade
如果今個sem都俾既話 最高真係可以去到108 credits冇letter grade (36*3個sem)
讀240cred黎講 差唔多有一半冇letter grade真係過份左

其實本身機制上都可以trans夠108
full year exchange都已經trans 72cred
如果3年都去summer school tran兩個course 加埋又36cred

利申 未計今個sem都已經66cred 冇letter grad

所以呢個point 係唔solid。加上今個sem比上個sem情況更差，suppose senior management嘅重要決定係要consistent，如果咁都唔offer p/f，會有好大反對聲音。我估而家係試緊水溫

想問下可以trans夠108係邊度睇到既？
我睇degree regulations嗰啲冇講
反而arts faculty有個cap policy係去exchange trans credit最多36 cred for major, 18 cred for minor, 多左只可以計free electives

regulations點會講，但實際上可行，只係少人咁做

我搵到份野係話可以transfer max 120credits

咁其實攞住呢份野可以同校方拗

其實有樣嘢諗唔明，asso senior entry嘅唔係都tran好多cred咩？如果太多p/f會影響個honor system，點解佢地又可以計入first hon，second hon度？

禁asso都會有讀左佢地既course 都有佢地係asso既gpa 如果正常entry senior year呢兩年所有都p/f哂用番junior year 既gpa出到個first hon你覺得個hon有冇認受性?

的確係無咩認受性，比例上我認同last 2 yrs嘅gpa對比起first 2 yrs嘅更有參考價值。

認受性的確係個問題黎嘅
但佢自己份policy話最高120cred冇letter grade
依家佢係自打嘴巴喎

係呀仲要first 2 years 通常係cc caes嗰啲 last 2 years先多d major advanced courses

啲frd問你sem 1 gpa
你可以大條道理唔講

當你已經準備好曬浪漫音樂，但突然有人叫你個名諗起未熄ZOOM時

哪有女.jpg

無錯，equal weighting 真係
btw 封韓國關，咁韓國學生點嚟上堂？復課？proctored exams？no p/f？

根據港大之前幾個禮拜既做法係出面搵酒店俾佢地住14日

問題係佢地而家連香港都入唔到

中國人點同韓國人(正苦教落)

Only you.jpg

完左adddrop近呢幾日先收到course disapproved email
但係仲差一科 點算

而家cGPA 3.73，讀左216cred
仲有36個cred
上網計完今個sem只要2.82就first hon grad 到
係真唔係 係咪我計錯左d野

知唔知咩叫weighted average

冇錯喎

唔該哂！

add drop去到4月尾咁點計分痴撚線轉晒100% exam咩

sor我個科封email係寫add drop
俾佢誤導咗

留名

冇就食屎 又冇pass fail揀

有冇SOSCI人今年報SIGC?
聽日出result好驚

等多陣
可以drop嘅科就會有得俾你揀drop

唉屌點解我老豆老母當初冇送我出國讀A Level

Not successful

有得睇啦？

Delay左好耐

在座各位都係垃圾

屌手lingu 有人上緊堂直播卜野

有冇cap低

近排辭左職想搵日番HKU行下
借問聲宜家main campus洗唔洗拍卡先入得?

要有證

唔使

有無人讀緊ccch 9005 文革

知唔知個public forum係做乜？

唔知 有幾條友已經留左言 快到

識揀一定係9006 上個sem A- workload 唔重

有咩科易拎 A grade?

去take爛grade course，入面一車車人預咗爛grade嘅時候靚grade就好易

MATH course

究竟係點樣late drop
Portal又唔得

最危險嘅地方
就係最安全嘅地方

未開始

KPMG啊 second choice

成個sem玩完
我想返學

講咁多，又係出返pass/fail

你地會唔會p/f

要啦... 基本上冇咩上堂，又冇得去liba

唔使讀書都可以grad了

講到有學番你就會去拉把咁

FYI 文科仔唔去liba會死
冇去liba個個係你啫

可以揀免費defer

好想返學呀俾學費係想有校園生活唔係睇片囉

6科CC讀咗兩個
1個B-咗 grade已爛 諗住用best 5洗底
而家又讀緊兩個CC feel到少爛 唔知應唔應該PF

還我學費

FYP點計

痴線
成年d人唔使番學同變哂 Online Exam
到底以後外國仲會唔會承認香港既大學學歴

我想返學

學費

所以我上個sem letter grade 左4個 打算今個sem letter grade 哂5個/最少4個
利申：fm

咁咪仲難左

一樣啊屌

終於可以P/F

轉啦
cc好撚閪 點都搵d人爛grade拉curve

我上個sem 3.7 已經係識果班人最低
會唔會到時一半人 first hon
然後外國又發現到香港 gpa既inflation
到時真係冇人再睇香港既大學學歴
人地新加坡爆得仲勁過香港都冇停課

其實pass&fail哂會唔會真係有影響

呢個真，港大認受性

final又成班人組隊請槍
hku hon system同dean list已成垃圾

新加坡(NUS)好似已經取消50/80人以上嘅堂

上個sem 已經成班NDS 組隊考試
講真
其實好唔公平
始終GPA 影響到第時搵工升學Scholarship 之類

有啲人平時唔過3
上個sem爆4
心照啦
根本就逼人組隊
自己做好難追到佢哋條curve
利申：冇組隊

咁癲 Ching 邊個fac 我art fac 啲人大都過3 但3.7已經算ok 高
但高過你嗰啲人letter grade 左幾多科先

Hku又撚毒撚

Fm 想知下年報exchange 如果hkuww/faculty 只睇gpa 嘅咪好唔公平 畢竟有啲人只係p/f1-2科然黎爆四

你都可以PF淨一科 邊到唔公平

想用放棄轉pf換有得返學gup女女

咁你咪請埋一份囉
成日都先入為主向差個邊諗 好心你唔好咁黑化啦

有無證據啊

Engine仔就完全唔洗去堂都唔洗上

你毒撚冇人搵你組隊？
剩係學校lab都見到幾組人考試

又犯一個毛病 以己度人

人地想誠實唔去請槍/組隊
你就笑人地點解唔去請埋一份
同蝗蟲呃政府錢有咩分別？
捉出千係學校責任關學生撚事

傻啦香港講gpa inflation
本身中國美國都inflat都痴撚線，就算香港有加分都係拍馬追唔上

假膠下姐 唔洗咁認真

屌你老母 隻揪啊

香港係gpa deflation

Gpa 仲咁執迷於gpa
笑鳥

唔知有冇得P/F

Instructor會答你
水平參照唔拉curve
你有90分咪A 有60分咪D

Year one就轉大部份P/F會唔會報唔到exchange

問題係你都可以咁做，咁邊有唔公平

其實佢唔想搞衰自己嘅honor system嘅話應該要做d嘢鼓勵人地揀letter grading
宜家反而變相discourage letter grading

Agger

轉太多p/f會唔會有負面影響??
上個sem揀六科轉哂

想報mphil想張transcript 好好睇睇

你year 幾

year1就

sem 1無轉過P/F
真漢子

點解要咁

final year

final year
唔想爛grade 想keep 到second up
所以轉哂

好似得香港係

又有得p/f，今個sem又可以唔洗讀書

law fac跟唔跟

上個 sem law fac 唔肯跟隊整 p/f，最後俾人屌得太勁先跪低。今個 sem 有 PCLL pre-req 嘅 full-year course，睇嚟未必有p/f

公道就1個sem嘅course有P/F
Full yr就冇

加一

啱 deflate 得好勁

話說cc係咪唔揀得p/f，因為graduation requirement係最少5個cc with grading

我上個sem有科major冇p/f
D咗

咁人地咪放棄咗報mphil個選擇換黎靚gpa去exchange囉
有得必有失 好公平喎

我記得CC 用 P/f 冇着數
因為計 CGPA 會扣走最爛 Grade 嘅 CC

加二

CC爛多過一科咪有著數

又啱喎

係咪未 update 呀
唔少 courses 都話考慮緊

Law fac比起早3-5年多咗好多人上到3.5-3.6嘅range

Cgpa inflation
but law gpa still on99

係因為nds同non local first hon嘅比例高好多

MIT Stanford都有啦
佢地可以申請hidden grade
姐係輸打贏要既pass/fail

讀到好唔好心
爛咗grade 因為我係咁逃避
明明想今個sem努力啲追
但一諗起讀書就好想死
再諗到gpa就直程想砍掉重練
點算 已經遲交咗一兩份asm
係咪要見下counsellor

你year 幾？見下都冇壞呀

讀咩programme呀
搵朋友傾吓啦
呢啲時勢好易個人冇晒motivation

或者唔介意嘅係度同我地分享都ok

Year 1
內向得濟識唔到人
書又讀得差

我直程係冇朋友 試過join activity但都融入唔到
之後班人熟哂 除咗我

你係唔鐘意讀書 唔鍾意讀緊嗰科 定係點先
社交呢方面就真係冇得迫 內向嘅大有人在
唔洗逼自己social 為自己以活啦 自己舒服就得

其實唔算唔鍾意 我係有啲驚major course
因為我之前major course都爛grade
想追grade但無從入手
然後就一直逃避現實咁
甚至寧願做cc兩個星期後due嘅asm
都唔做一日後要交嘅major course asm
我知我要做 但我真係唔知點解我唔做
對唔住 我真係好廢

Social嗰啲我為咗想跳出comfort zone所以試咗新嘅sports 但同隊友唔係好夾
佢地係nice但我好似局外人咁
而且因爲我冇玩過所以新手上路mode
佢地就個個都好勁 覺得隊人冇咗自己都冇所謂

好多謝咁多位巴打聽我呻

你係咪啲好着緊自己成績 對自己有要求嘅人嚟
係嘅話可能都係因為驚自己做得唔掂 所以一路逃避啦
其實要根治個問題都係要自己的起心肝 拎返啲舊notes出嚟揼 唔識就唔洗怕厚面皮問下舊組mates/prof 打返好個底 然後再追返

Social嗰啲呢 我之前都係內向小薯仔嚟 都係逼自己join咗soc活動 先識到班冇想像過咁close嘅frd
每個人喺任何一個team都有自己嘅價值嘅 與其自悲不如embrace你有咁nice嘅隊友 真係鐘意new sports嘅就為佢地一齊努力 唔鐘意嘅咪當識多幾個frd囉

有冇人有攞scholarship成功嘅經驗？想知gpa高之外仲有冇乜野可以增加機會

hku scholarship 好多mean tested

即係窮人機會大啲？我係基層

係 不過gpa都要夠高

做下義工

SCNC1112

有冇FBE嘅收唔到 exchange email?
係唔係代表冇機會？

Sem 1 一科都冇p/f
Sem 2 p/f 兩科有冇問題？
利申 year1

有咩問題？

Exact7ly冇讀過phy

Q:我中學冇讀XX科,係咪好蝕底?
A:大學要識自學,乖啦,咩都識就唔駛讀大學啦

都算幾緊張嘅 但我唔開心係因為覺得冇乜方向
好似唔知讀到邊咁
我又真係有少少完美主義 真係會驚做得唔好所以唔開始 我知係on9
同樣 我知要開始溫返 但真係冇動力

Social就呢幾日都睇開咗啲啦
我係廢 但我可以努力
融入到就融入 唔得咪算囉
毒咗咁多年仲驚冇朋友咩
好多謝巴打你

巴打你咩科呀
同科可以圍爐下
you are not alone

邊個course 想上

問你就講啦

男人黎

lihkg = 全港最大______

話說小弟搵緊intern
好多公司都話要交Transcript.. 但我依家申請hard copy又趕唔切deadlineStudent copy個個又好似好unofficial, 直情唔係一份文件
想問有冇快速有transcript嘅方法

冇... Office都閂咗 又講明話Urgent case都幫唔倒你加快，同intern果邊講好過啦

print online transcript俾佢睇
再後補formal transcript

想問有冇人呢排想接港島區補習

做咩

sodexo做唔住

OBC grill 係咪要執
佢啲薯條好撚正

On 12 March 2020, we were informed by the Centre for Health Protection (CHP) of a confirmed case of COVID-19 infection concerning a spouse of an HKU teaching staff member who had visited the medical clinic of the University Health Service recently.

有冇人知final year讀嘅free elective揀pass or fail跟住fail左洗唔洗重讀

夠cred grad咪唔讀

原本夠cred grad嘅話 fail都唔緊要？

點解唔late drop咗佢

定你係夠240credits 但讀唔夠free elective?

sor講得唔清楚
的確係要讀夠240
再加curriculum指定嘅free elective

但係discipline elective讀多咗好似會當做free elective

夠240cred同埋都夠free elective 但一開sem手痕reg多左科buddha同geog 但發覺冇時間做fyp

drop啦

下星期仲要番學

buddhism F既分都有A啦，唔駛做

有無人知FYP係咪都可以p/f

照道理可以的

有冇親生仔報左mphil同phd但未有offer出等得我好苦

恭喜晒你朋友
老細同左我講有offer
希望下星期有啦

moodle 又死

屌 deadline 嚟緊 有嘢要download落嚟做 依家入唔到
喊出嚟

Fbe exchange 有冇late round㗎？如果reject左有冇得再報？定要報hkuww instead

好似冇

頭先caes 講government system
我同3個nds一組
跟住講capitalism
d

咁Hkuww 係咪一定要交ielts 有冇得遲啲先交但而家apply先

印象中係ok嘅

但係個網頁upload English proficiency 係一定要有份文件upload

Gööp 有人答左 去睇睇

連有啲咁嘅野都唔知

有dem過

話說而家申請transcript係咪冇office做野？

有 我仲要好似4日就寄到屋企

late drop is for you

1 email 搵prof 啦
2 咪做 deadline fighter la

hkul個網係咪死咗

我尋晚仲上到 今日就唔知啦

唉好on9完全冇曬心機做嘢

Tutorial示意圖

我想問 如果 “Introductory/ Junior/ Year One Level Courses“讀多過過requirement使唔洗理架？我不知不覺讀多左五個

會當free elective

Sor我係大細o都有kongu cheers

非fbe 唔清楚
但你reg到又讀完就應該唔洗理

thanks 師兄，呢個問題係sosci嘅朋友提我，可能每個faculty都有呢d 事

一、退回第二學期的一半或以上學費
二、退回全額宿費，考慮今年入宿宿生的情況而修訂再次入宿之規例以達至公平
三、為網上教學訂立準則及設立機制監察網上教學質素，定期推出網上問卷調查讓學生向校方表達對網上教學之意見

針對以上三項建議，副校長(教學)何立仁作出以下回覆：

【一】校方不會退回本學年的學費。針對第一及第二學期的情況，校方已作出彈性安排，容許學生選擇各個課程的評核方式。在本學年因逾期退修而需於標準學習期外回校補修學分的同學將獲豁免學費。

我屌你老母張翔

真心，學費買緊嘅唔係credits？

停課最多話無用到啲設施上堂資素差咗但啲設施同課堂唔係算贈品？八大設施各有高低，教學質素都係，唔通個prof hea教或者間u設施唔及第間又要叫回水

當年大細O都有hku cheers +1

錯誤類比
間U嘅設施質素係入學之前已經available嘅資訊
你揀得入嚟讀就代表你接受咗呢堆條件
等於你入金拱門放低幾十蚊就係一包一薯條一汽水
明買明賣 唔滿意嘅就過主
但當佢畀得個包你 錢又同你收足
咁就係問題
一間U提供面對面授課嘅課程 依家冇咗面對面授課
乃至部份教學設施用唔到
完全就唔係當初offer畀學生嘅條件
按一定比例退還學費唔見得唔合理

咪撚on9啦學費買credit
咁non credit bearing course收錢做咩?
咁fail左冇credit係咪唔駛錢?
你覺得唔駛設施咁成間大學永遠轉虛擬大學會唔會更有認受性?
學位既認受性當初就係睇教學情況，專業既course要用設施訓練，需要溝通既course要面對面，需要合作既course要周圍識人
而家不單止得返影片教學，有部分prof甚至只掉份notes上去叫大家自己睇
Learning objective寫到點點點，而家做到咩?
Common core本身好大部分就係靠用tutorial逼人社交，而家冇埋，係咪可以廢左佢?
平時教授hea教同設施差係有程序處理有正面回應，教得差既真係會被換去教其他course，gym同printer壞左都真係會換，而家成個教學質素仲差過edx同coursera，學校就只識歸咎於成績問題整pass/fail，同講求學就是求分數有咩分別
如果只係要買夠credit，你去菲律賓買個博士仲好啦

你google tuition per credit睇吓大學係點計錢再拗，哩個係覆緊你頭一句，下面好多論點根本唔關tuition事，你係拗緊學術質素保唔保持到，費事覆

咁點解non-credit Lang course一年收我3000?

因為佢係常規課程以外嘅嘢囉，性質係畀錢買extra嘢，而你可以照take 240 cre，明明就有得揀credit bearing咁就包喺$42100入面，咁都好拎出嚟拗

跟住係咪又會有人拗take多過240 cre做乜唔收多啲錢，咁係ugc幫你慳埋劃一收費，讀夠grad requirement選揀唔grad/defer/year 5都係逐cre計，唔係咩新鮮事都要拗，究竟係咪大學生嚟

online teaching真係好撚正
八半堂 準時8點30起身入zoom禁錄影 訓個回籠覺 起身再睇 嗚呀

仲要起身錄？
panopto咪算

佢唔用我都冇計

Hello 留個tg 講下？

Task Force on Infectious Diseases <covid19@hku.hk> Sat, 28 Mar, 14
Cc: <mail.service@intranet.hku.hk>
“
Important message from Task Force on Infectious Diseases

Dear staff and students,

With the recent surge in the number of COVID-19 infection cases, the University will follow the Government's advice and introduce new social distancing measures to reduce crowd gatherings and minimise the chance of infection in the community. Starting from March 29, all HKU Libraries and the Learning Commons will be closed for two weeks. Online services will be maintained but there will not be face-to-face services provided during this period.

The University will continue to monitor and assess the situation, and keep the University community posted. We are actively reviewing other services provided on campus, for which separate announcements will be made. Please check with the COVID-19 INFO HUB on the University Main Page for services update.
“
唔限人數，直接閂

咁仲使唔使還
due date tmr

想問下今個sem考試 HKU有冇咩arrangement?

online

唔該曬師兄
咁我暑sem開始讀定先
希望搞得掂

kong u裝飯盒機 早一晚可以訂
但係每個起碼60蚊
份量睇落又唔多

CLS 係學校都賣咁撚貴

應該係博啲老細食啩

zoom virtual background

嚟緊五月一野轟七八個exam practical
爽呀

個lasagna俾狗食?

今個sem應該全p f，final year有d無心讀

Fyp capstone 可唔可以p/f

照計就可以

喂 肯出assessment date同form未呀 得返個半月要出㗎啦bor
定係嫌online learning未玩9夠我地？

好波正視聽

讀完理科出到去可以做咩
利申 理科生

乞食

今年可以做殯儀或者口罩生產員

清明係咪先人入侵moodle?
入唔撚到？

入唔到啊屌

係咪 Zoom 漏洞

屌幾時先入到moodle
on99

上到喎

我用屋企WiFi上到但係用電話data上唔到

關唔關事
雖然日子唔啱

2月停2個禮拜課
所有midterm project assignment積晒喺呢2個禮拜
是咪想逼死我

四月要交十幾份 仲有篇dissertation

你唔係一個窿

有冇人一直都冇睇過啲lecture video or PowerPoint

有個course 未睇過

我聽日仲要mid term

反正都係open book， 你識就大家都識，你唔識大家都應該唔識

今晚「立」吓啲formula喺邊幾頁就算

我

係咁咦望過兩眼

讀緊 唔好話記唔記得曬啲嘢 係明都唔撚明 依家連zoom都起唔到身上

open book 都ok掛……

有冇聽曬佢啲powerpoint
我覺得好撚折磨

仆街我睇都未睇過
我諗住ppt錄音已經好少少

因為平時一條片過個啲我覺得反而聽得仲辛苦
覺得3403係每張slide錄音會方便啲
見你地咁講有啲驚

佢每頁四五分鐘， 又聽唔明佢講乜喎
反而而家用zoom教嗰個lecturer覺得ok

其實佢全部lecture講啲嘢都幾籠統 多數都係介紹下啲biotech companies 真係冇乜重點

牙雞

DLLM仲用ZOOM

要用本国軟件 XGU 不意外

可能遲啲unlimited google drive轉埋baidu cloud

onenote都變用網易雲筆記

office->360

connect mail用qq mail
所有email要censor過先send到

新生免費獲贈爛老母laptop+屌米手機 作學習/通訊之用
再預先安裝we柒 抖音 360

張腸玩抖音 skr skr

Dnlm身邊個個frd嘅final都係一科起兩科止
仲要一係moodle一係olex
望住自己有六科筆試迫埋一齊 真係對人生有新體會

李嘉誠大學？
希望Faculty 肯轉online exam

2科9半

1科14:30-16:30

冇咩希望
由sem 1已經企硬要筆試
到時爆單港大考試群組出嚟就好笑

大學生，永遠係呢個制度嘅最低層

如果揀letter grade咁拉curve係同全部人拉定係凈係同揀咗letter grade嘅拉

我都想知
後者嘅話咪變相discourage人揀letter grade

印象中係全部人拉

你班nursing撚等死

依加仲趕得切㗎

我岩岩開左個衣著打扮的TG 群, 希望聚集唔同風格的人士，百花齊放，誠邀校園台對時尚有興趣的學生哥加入。

Ching都係6901？

想問下咁多位師兄second Major cs 有冇啲咩requirement?

做asm做到對人生有懷疑，難撚到仆街

睇得出你真心畀建議，不過hku sci哩啲八大分數三大名氣嘅科，又唔係鐘意讀嘅人你指條路係東大同對牛彈琴無乜分別

應該掹車邊掹到poly u mental health nursing/nursing，不過你無錯嘅，23分係窄使

hku nursing成抽23分

你見仲要返去考written就知咩事啦